[鄭中基做主持] 第36屆香港電影金像奬 候選人大合照出爐

「第36屆香港電影金像奬」頒奬典禮將於4月9日（星期日）假香港文化中心隆重舉行，一如過往，大會都召集一眾候選人，包括男女主角、男女配角、新演員及導演6大範疇的候選人，齊齊整整影番張大合照。今年大會主題是《Magic Moments 戲法萬千》，其中候選最佳男女主角的十位演員，均要以魔術師造型打扮，變出戲法。例如余文樂會變啤牌，林家棟玩魔術棒，至於女主角方面更有型，無需道具，直頭玩特異功能，十足奇異博士一樣。

香港電影金像獎每年都會印製紀念特刊，於舉行前一星期發售。當中最為人所期待的一張相片，定必是各位候選單位的大合照。今年6大範疇的候選人總共有33位，均以魔術師造型打扮上鏡。今屆特刊的拍攝及美術工作，由香港著名攝影師劉翁（Sunny Lau）@What A Sunny Day主理，於拍攝及後製期間，加入多款以魔術為主體的效果，突顯本屆星光魔術大舞台的感覺。

2016算是香港電影圈的小陽春，所指的不是票房，是有不少新晉導演及編劇如雨後春筍紛紛湧現，單計去年在超過60部香港電影中，就有超過三份一是出自他們之手，形成一股無可抵擋的電影新勢力。有見及此，今年金像獎特刊會以「戲法萬千—香港電影新力量」為專題，走訪一眾最佳新晉導演，包括曾國祥、陳志發、羅耀輝、文偉鴻及黃進，和大家暢談電影拍攝點滴，細訴他們的心路歷程。此外，大會集合了本屆「專業精神獎」得主香港著名電影海報插畫師︰阮大勇先生筆下最愛的50張手繪電影海報，精心製作成「阮大勇最愛五十電影海報集」隨特刊附送。當中包括他第一張手繪電影海報《天才與白痴》，其餘49張最愛則有《半斤八兩》、《最佳拍檔》、《猛龍過江》、《星際鈍胎》、《林亞珍》、《開心鬼》、《籠民》等。

香港電影金像獎 Hong Kong Film Awards
23 March at 17:30 ·

【Ronald Cheng 鄭中基 X #金像女神 拍住上！】
小小眼晴閃著靈光，人們說最嬉皮笑臉的戲匠，心底其實都是極敏感細膩的老靈魂。在香港影視圈看盡陰晴，戲裡戲外，他自有一套關於「電影」的說法。時而阿sir，時而阿哥，無論晴天、陰天還是雨天，他從未忘初心，始終謹守崗位，始終相信電影。
除了今年擔任司儀的鄭生，還有台前幕後、義務來幫忙的電影手足，香港電影金像獎都深表感激。
希望各位影迷、電影工作者在未來能和香港電影繼續一同拍住上！
2017年4月9日 #第36屆香港電影金像獎頒獎典禮 約定你！

#眼濕濕 #香港人拍住上 #金像獎GOODSHOW #識睇嘅一定係睇呢啲 #鄭中基 #4月9日金像獎

想問，街外人可唔可以現場睇紅地毯情況？

好似可以係外圍睇

好柒好老土

睇無線宣傳片都叫正正常常，正式硬照柒到

有無巴打知除咗facebook page抽獎外 仲可以點拎到飛?

套套名牌都可以影到咁柒
又yoji又盛

其實好似年年張大合照都差不多咁，成班友著到所謂四四正正，chok到行一行，一成不變到咁，好似仲衰過TVB D年曆相